\documentclass[border=10pt]{standalone}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{array}

\newcommand{\usecasetable}[9]{
    \renewcommand{\arraystretch}{1.4}
    \begin{tabularx}{16cm}{|l|>{\raggedright\arraybackslash}X|}
        \hline
        \textbf{ID Use Case} & #1 \\ \hline
        \textbf{Nome Use Case} & #2 \\ \hline
        \textbf{Attori} & #3 \\ \hline
        \textbf{Descrizione} & #4 \\ \hline
        \textbf{Precondizioni} & #5 \\ \hline
        \textbf{Postcondizioni} & #6 \\ \hline
        \textbf{Flusso Principale} & #7 \\ \hline
        \textbf{Flussi alternativi} & #8 \\ \hline
        \textbf{Business Rules} & #9 \\ \hline
    \end{tabularx}
}

\begin{document}
	\usecasetable
	{UC-05}
	{Create Booking}
	{Customer, Owner}
	{Permette ad un Customer di prenotare posti, servizi extra e parcheggi presso una spiaggia in una certa data. Permette inoltre ad un Owner di registrare manualmente una prenotazione per un cliente telefonico.}
	{L'utente deve aver effettuato il login. Se l'utente è un Customer, non deve essere bannato dalla spiaggia selezionata. Se l'utente è un Owner, deve possedere una spiaggia attiva. La spiaggia selezionata (o posseduta dall'Owner) deve essere nello stato ATTIVO.}
	{Viene creato un nuovo record di prenotazione nel database con un prezzo totale calcolato e uno stato iniziale (PENDING per i Customer, CONFIRMED per gli Owner).}
	{
		\begin{enumerate}[nosep, leftmargin=*]
			\item Il Customer seleziona una spiaggia (partendo da UC-04) e sceglie una data;
			\item Il sistema verifica che il Customer non sia bannato da quella spiaggia;
			\item Il sistema mostra la mappa o la lista delle disponibilità per la data scelta;
			\item Il Customer seleziona i posti spiaggia desiderati (es. ombrelloni, lettini);
			\item Il Customer seleziona eventuali extra (lettini, sdraio, sedie);
			\item Il Customer inserisce il numero di parcheggi desiderati;
			\item Il sistema calcola e mostra il prezzo totale riepilogativo;
			\item Il Customer conferma la prenotazione;
			\item Il sistema salva la prenotazione e le assegna lo stato "PENDING", mostrando un messaggio di successo.
		\end{enumerate}
	}
	{
		\begin{enumerate}[nosep, leftmargin=33px]
			\item[\textbf{1a.}] \textbf{Flusso Owner (Prenotazione Telefonica):}
			\begin{enumerate}[nosep, leftmargin=*]
				\item[i.] L'Owner accede al pannello gestionale della propria spiaggia e avvia una nuova prenotazione;
				\item[ii.] L'Owner seleziona la data, i posti, gli extra e i parcheggi (come nei passi 3-6 del Main Flow);
				\item[iii.] L'Owner inserisce obbligatoriamente il Nome e il Numero di Telefono del cliente chiamante;
				\item[iv.] Il sistema calcola e mostra il totale;
				\item[v.] L'Owner conferma la prenotazione;
				\item[vi.] Il sistema salva la prenotazione assegnandole automaticamente lo stato "CONFIRMED".
			\end{enumerate}
			\item[\textbf{2a-e.}] \textbf{Utente Bannato:} Il sistema rileva che il Customer è nella blacklist della spiaggia e blocca l'operazione mostrando il messaggio: "Non sei autorizzato a prenotare in questa struttura.".
			\item[\textbf{4/6a-e.}] \textbf{Disponibilità Esaurita:} Se durante la selezione i posti o i parcheggi scelti vengono esauriti (es. prenotati da un altro utente nello stesso istante), il sistema avvisa l'utente e lo invita a modificare la scelta.
		\end{enumerate}
	}
	{
		\begin{enumerate}[nosep, leftmargin=*]
			\item[•] Le prenotazioni dei Customer partono sempre dallo stato PENDING e richiedono un passaggio a CONFIRMED da parte dell'Owner.
			\item[•] Le prenotazioni create dall'Owner sono considerate già confermate (CONFIRMED). 
			\item[•] L'Owner non può selezionare la spiaggia: il sistema forza la prenotazione solo sullo stabilimento di sua proprietà.
			\item[•] Il calcolo del totale si basa sul tariffario (Season/Zone) impostato per quella data.
		\end{enumerate}
	}
\end{document}